疑中國無意解決對峙 印度考量軍事行動選項

（中央社記者康世人新德里24日專電）中印部隊在拉達克東部對峙問題難以解決，印度國安與軍事高層22日召開會議，研判中國利用談判掩飾且繼續在當地建設軍事基礎設施，印度已考慮把軍事行動納入因應選項。

印度斯坦時報（Hindustan Times）今天引述國防參謀長拉瓦特（Bipin Rawat）的談話說，應對中共解放軍違反中印實際控制線（LAC）的行為，軍事行動已擺上檯面，納入應對的選項之一，但「只有在中印軍事和外交談判沒有結果後才會實行」。

拉瓦特指出，印度武裝部隊應持續為採取軍事行動做好準備，以便因應萬一無法成功恢復中印實際控制線（對峙前）的情況。

他補充說，印度國防部長辛赫（Rajnath Singh）、國家安全顧問多瓦爾（Ajit Doval）和所有其他負責國家安全的人員正在審視所有的選項，以促使中共解放軍恢復拉達克在對峙前的狀況。

中印部隊5月初在拉達克東部中印實際控制線對峙迄今，中國拒絕印度要求撤離在班公錯湖（Pangong Tso）第4指區域的部隊，並表示除非印度部隊撤離，中國部隊才會撤離，但遭印度拒絕，並要求中國應恢復5月對峙前的現狀，也就是印度部隊持續在第4指區域巡邏，中國部隊回到原先在第8指的位置，導致雙方談判陷入僵局。

當地人將班公錯延伸出的刺狀山脊命名為「指」（finger），班公錯有8個指。當地媒體報道稱，到目前為止，印度一直控制著1到4指，而中國則控制了5到8指，這也是常發生對峙的地區。

為了因應僵局，辛赫、多瓦爾、拉瓦特與陸軍司令納拉瓦內（Manoj Mukund Naravane）、印度海軍司令辛赫（Karambir Singh）及空軍司令巴達里亞（R.K.S. Bhadauria）等人22日就拉達克問題召開會議，討論了2個多小時。

一名高階軍官告訴「印度時報」（Times of India），國安高層懷疑中國正利用雙方軍事與外交談判期間，繼續在中印實際控制線沿線的道路、橋樑、停機坪等興建軍事基礎設施，沒有任何認真解決衝突問題的企圖。

中國在中印實際控制線加強部署部隊、坦克和大炮，印度也相對在拉達克到阿魯納查省（Arunachal Pradesh，中國稱藏南）的中印實際控制線3個區段進行反部署。

印度國安與軍事高層也於20到22日的3天密集召開會議，討論印度針對中國在中印實際控制線沿線軍事作為的因應策略及長期目標。

印度陸軍司令納拉瓦內於20、21日陸續與陸軍最高階層的7名指揮官會面，審視中國和巴基斯坦在印度北部和西部戰線的安全局勢和軍事行動準備狀況。

印度佬要報一戰之仇

我驚印度佬打唔贏
兩個鬼國一擔擔

印度做起個頭就得
中國一點都不能讓

對面都唔敢打，做乜要收手